\begin{myenumerate}
  \item Un routier quitte son entreprise à 7~h~45~min. Son compteur kilométrique indique 53\,845~km. Il arrive chez son client à 9~h~15~min ; son compteur kilométrique indique 53\,965~km. Calcule sa vitesse moyenne en km/h.
  \item Le routier repart à 9~h~45~min et arrive chez son deuxième client à 12~h. Sa vitesse moyenne sur ce trajet est de 60~km/h. Quel est le kilométrage affiché par le compteur à l'arrivée chez le 2\ieme\ client ?
  \item Le routier se remet se remet au volant à 14~h~15~min. Le 3\ieme\ client est à 112~km du second. Le trajet s'effectue à la vitesse moyenne de 70~km/h. \`A quelle heure arrive le routier ?
\end{myenumerate}